Циклы являются важной частью в программирование, так как позволяют организовать повторение нужных участков кода (каких то вычислений). Оптимизируют процесс избавляя от написания одних и тех же инструкций по несколько раз (или многократно).                       